『薪火post』BNO 續期資訊(109) 睇頂置 –– 遲黎先上岸，護照我攞先

BNO新系統連登特色佛系續期精神

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

如閣下想申請 BNO 5+1 VISA，請搜尋 歸家post POST

持有 Certificate of Registration as a British Citizen 的第一次申請 British Citizen 護照人士，請發文查詢方法。如使用錯誤方法作第一次申請，可能要比錢作第二次申請。

申請續領英國國民海外護照（British National Overseas (BNO)）

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

另外希望申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

最後更新 : 2020年6月12日

最新續期資訊

由於英國不定期WFH，續期申請處理時間無法估計。如急需BNO護照，可到英國本土申請或下列本地申請網站。

續期成功後會分開兩份DHL寄送。申請文件係由HMPO寄出，新護照係由HOME OFFICE寄出。如果收到其中一份一個月都未收到另一份，請聯絡HMPO。

如果HMPO填錯收件人全名，DHL會退回HMPO。
個目的地係"LONDON - HEATHROW - HONG KONG - UK"，DHL會退回HMPO。
咩都唔洗做等佢再寄黎就得。

DHL DELIVERY SERVICES ON BEHALF OF HER MAJESTY’S PASSPORT OFFICE
Link:

如果申請續期及已寄出文件同HMPO已簽收但系統未轉 being processed 並且就到90天寄文件期限者，請用TWITTER 聯絡HMPO （ ）。過咗90天寄文件期限者，可能需要重新親手填寫OS01 FORM及副署（如需要），寄到HMPO。

你的申請文件HMPO簽收後60個工作天內（SIXTY WORKING DAYS）更新
If you sent your documents in the last 4 working days, ignore this email.

要求寄文件為系統自動發出，如你的文件在寄件公司顯示為已簽收，則無需理會。

APPROVE 並不是FIRST IN FIRST OUT

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 並有REF. NO. / L. NO.後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

我哋呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。

本地申請網站：

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓其他問睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)
長期冇更新

BNO VISA checking

去旅行用BNO寫咩國籍?

British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。

臺灣旅行英國國民（海外）護照及特區護照問題

中華民國

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

本條例所稱澳門居民，指具有澳門永久居留資格，且未持有澳門護照以外之旅行證照或雖持有葡萄牙護照但係於葡萄牙結束治理前於澳門取得者。

前二項香港或澳門居民，如於香港或澳門分別於英國及葡萄牙結束其治理前，取得華僑身分者及其符合中華民國國籍取得要件之配偶及子女，在本條例施行前之既有權益，應予以維護。

入臺證需要有中文姓名，因為入臺證根據閣下的香港永久居留資格而簽發，所以入臺證要以香港永久居民身份證上記載的資料輸入。否則臺灣入境當局可能會要求當場辦理入臺證 ( 300台幣 ) 。

如果成功續領新BNO，而美國簽證仍在特區護照點算?

我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？

如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。

2019年數字

直至2019年12月31日為止，續領護照數字為：154,218

到2019年12月31日為止，有效護照數字為：314,779

到2020年3月19日為止，有效護照數字為：349,881

As of February 2020, there were 349,881 British national (overseas) passport holders in Hong Kong, out of an estimated 2.9 million people eligible for such status.

截至2020年4月17日，有357,156 本有效BN(O)護照。

截至2020年6月26日，有363,099 本有效BN(O)護照。

The current number of valid British National (Overseas) passports
Her Majesty’s Passport Office can confirm the total number of British National (Overseas) passports that currently are in circulation as of 26 June 2020 is 363,099.

截至2020年10月2日，有469,416 本有效BN(O)護照。

Her Majesty’s Passport Office can confirm the figure for British National (Overseas) passports currently in circulation as of 2 October 2020 is 469,416.

Last edited at 12 June 2020 by HeiMore

開post template:

上個POST用咗39日

得BNO, 無特衰

想問近排入境有無開返？
申請特衰...

宜家申請緊嘅巴絲真係好好彩上年年中真係等到頸都長埋

2月1日星期一重開
有自助申請機，同你影埋相
你鍾意現在屋企上網申請亦可以

入政府office要用安心出行

有咩護照替代品吖

上網申請要幾耐
覺得夠鐘走了

已變廢紙唔洗討論啦

5個工作日

可唔可以比我守到最後一刻

琴日有一刻，Google 機票，諗住即走

btw, 入境處有安心行，係咪扲Nokia去就得

你有愛立信都得掛

同埋Google完

以IT來講，英國易搵工，係少錢d

都冇人叫人scan安心

我都係

依家打算星期一直接去入境處D機到整本特衰
仲要拎返部舊電話 廢時佢叫人裝個垃圾APP

點解唔網上申請？起碼只攞證上去一次，唔使申請一次攞證又一次。

2019年運動前續BNO
估唔到兩年後發展到反制
呢個時勢真係咩都有可能
但又覺得有d唏噓

咁嘅時間先嚟續可能啱啱瞓醒

要影相 佢部機可以直接影埋

咁影相雖然真係問題，但方法總俾困難多，我利用自拍，再利用相片apps剪裁合適size，save返合適解像度，咁就搞掂咗！雖然入境換咗新自助機，應該快咗好多，但機少人多，又係花時間，我就用啲時間喺屋企執相好過了！

咁認真執相，包括退地做白底，以前可能要專業軟件，但依家都可以好方便就做到，咁時間係要花多啲㗎喇。

逼到依家係反轉去申請返特衰！

其實定啲嚟，睇定啲先，一定有路走嘅。

世界不斷變，呢個post都不斷興時並進緊。

有本地申請網址

97出世個時，藍絲老豆原來有幫我申請bno ，但我從未見過實物。我呢家報失左，再申請係咪只需要身分證，特區護照，副簽，地址證明，而唔需要出世紙？自己出世紙可以補領，但唔想求屋企人啲出世紙加結婚證書

點確定先

用緊3310咁會點

咁應該呢個post名應該放本地申請網址上去

你課金後根據返HMPO俾你張list去執

Um.....上次入嗰個FOI HMPO拒絕咗回答因為上次幫手入嘅人係問每月申領人數嗰條問題，加咗問埋好多其他類別嘅英國護照，打爆咗個cost limit

佢改完咗個request之後依家要2月28日先有得睇。我諗今年有機會傳媒或者國會議員已經拎到條數先，如果到時都未有，而佢個FOI到時都係爆cost 唔答嘅，我先再入紙問啦

補領出世紙，親身去辦理洗唔洗攞籌？

有冇巴打冇/未有計劃會走?

我

寄失真係好撚深刻好彩無放棄
再次多謝所巴希巴同其他有份幫手既巴絲
我地會唔會英國見

我就無乜幫過你，因為我入到嚟薪火嘅時代你已經出晒事，不過再爬返晒啲文，感覺好似自己身在其中咁啫。不過你個case咁經典，真係可以放入史冊！而郵局仍然可以聲稱無寄失到！實際係咪HMPO自己一早收咗但擺埋咗又搵返出嚟？要問吓單眼佬知唔知。

廁板而家都可以自己upload相續期
我個塊就到期，而家咁搞想唔續都唔得

其實一早可以網上搞，但相又真係卡關位嚟。不過實際都可以去相鋪影，貴啲啫，攞個電子版本就可以，其他文件手機影都無問題。我發覺第時如果喺外國，一樣可以網上搞，只不過加手續費去ccp 註外國領事館攞咁囉，不過又暴露咗喺外國生活嘅證據了。

續唔續呢，睇定啲先都得，當然續咗有條後路俾自己走，環境越變越差，無人會怪你嘅。

想問宜家仲有無得email問BNO資格？

SAR幾時都可以做，係問有無簽發過Bon 護照，詳情睇doc。

唔該曬你

Welcome Home

人在uk係咪一定要等app申請?

已經有班人網上申請緊啦，不過似乎啲VAC好爆，分分鐘apps出咗都未預約到。

而家係咪唔寄穩陣啲

會去英國Royal Mail算帳

『歸家post』BNO 5+1 VISA 及 LOTR 申請資訊 (2)

入面冇講

有講BNO VISA 申請人要通常住香港或英國

WHY NOT

我當然係香港一樣有糧單， 水電 煤， 差餉銀行所有單都有， 其實我只係離開咗香港大約十個月

所以咪ok 啦

我睇曬幾個POST再UPDATE歸家post

.

畢業了多謝寫doc嘅巴打

呢度好靜，個個去晒歸家post

對5+1嘅人嚟講
續BNO已經冇意義

係差啲倉底CASE
未整好姐

依個post 係咪會完結

已經完成歷史任務

多謝所記希魔巴打一直答我地問題

想問下新passport寄出左之後幾耐倒會到DHL手

都未平權

屋企人有本舊封面嘅Passport,但係內頁寫British National (Overseas)
1989年發出

想問下係咪可以肯定佢有BNO status?而唔係CUKC/BDTC?

你屋企人同我老豆一樣好神心

BNO 一出就去申請

不過我屋企個時唔係做公墓員或專業人士 所以無資格玩90年代頭居英權計劃

佢係咁啱去旅行
依家紅撚到仆街

一撚鳩樣

你呢個封面應該cukc 嚟。不過如你所講，最緊要內頁寫咗係bno，咪就係bno 囉。hmpo 好可能唔會走去特登搵舊料，見本嘢係真，就照幫人續㗎喇。

可能到時喺大英，無理由出入攞特衰咁樣衰，無嘅都要續返，呢度就教人本土續證程序

呢樣先係我最關心嘅

你confim多一次入面係咪寫British National (Overseas)先

因為個封面同護照個年份顯示無可能係BNO

就係啱啱check咗
一開頭見到封面以為係BDTC
但係入面寫British National (Overseas)

咁我估你張護照圖係上網搵你睇下你屋企人嗰本BNO封面底應該係寫The United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland

可以續

Approved

遲黎先上岸，護照我攞先

1979 都未有 BNO 啦 。
你最好就影內頁印住 Nationality 係咩

咩叫 BNO , 咩叫 CUKC / BDTC .

睇下圖 。

無嘢啦,搞錯咗
佢係右邊個封面
Nationality係British National (Overseas)
自膠

即係應該有BNO身份

叫咗好多次唔好睇封面淨係睇內頁㗎啦

其實份doc 有教點分本嘢係咩黎

睇準時機，見個post開始慢，份doc 無乜人睇，就續啦

加埋本身我本嘢仲有效，唔係過期十幾年唔使行額外嘅檢定程序。

所以各位十年後記得準時續證。(如果十年內各位仲未係BC嘅話)

好耐冇見

依樓主，我仲以為你上張開炮gif 賀吓佢添！

嗱，我開盤兩星期，真係中！LIFO

有幾多人真係移左民

都係個句 拿得硬皮既BNO 有番下 咁大年紀

一係世伯一係伯母

無野做 量地中

我記得你上次係舊登薪火post開始無幾耐續，計落應該仲有啲日子先到期。不過依家無咗以前可以出10年9個月護照，唔係就可以用得盡啲。

你主要工作咪申請visa囉，依家等交文件，預約好晒未？

穿州過省搞Visa

連火車飛都已經買埋

而家真係快好多我上年8月中先application submit, 啱啱先收到dhl sms幾日後寄黎

btw sorry想做一做申手黨，急問有冇人試過舉報人地？啱啱知道我有個黑警親戚一家人申請bno急

BNO Visa application 入面要報 做過咩政府工

同埋 要申報自己有無犯 war crimes, terrorist activities & extremist activities

上個Post有人問會唔會扣
睇落就應該唔會,依家約咗遲啲先送上門
Shipment on hold果度係得1個鐘左右

幫屋企人續
原來而家要搞咗副署，等英國批咗
先會俾你下載份表去填

有無cap圖？

即係online簽咗或下載副署表先繼續？可唔可以詳細講解個步驟？填嗰份又咩表？之前都無表填喎！

我係google doc見到:
"英國海外續領者，護照簽發年份必須為2004年或以後，如你的紅色封面英國護照為2003年或之前簽發，必須以首次申請英國護照方式申請。除非你的英國護照嘅簽發部門為UKPA/ UKPS/ IPS/ HMPO而該護照的簽發年份為1994年或以後"

我果本係紅色封面 2001年issue, 簽發部門為HKG，之後上 申請，佢係答
"Based on your answers, you’re applying for an adult renewal."

咁我應該Apply Renewal定係apply First British passport?

無需要介意係咩，一樣根據自身情況撳落去直到俾錢完成，再根據佢要求文件照執寄過去就得，文件要咩俾咩，俾唔到嘅寄信解釋。副署方面，睇doc首選次選去搵。

乜現在機場玩埋 安心上路？

佢地講緊續特衰

老矣！無辦法跟到支共政府個種朝令夕改既步伐。

Congrats! 我差唔多時間，但仲未有update

想請問下各位 passport office個邊啱啱reject左張相 請問大家多係屋企影都會過到？ 定係upload多次同一張試多次會好啲？ 感謝各位

影過，最緊要清晰無背影，大半身俾多啲位佢cut，最好問清楚上次咩原因彈以免再錯！

我都係1月頭寄去英國, 應該今日收到BNO,
真係超快

比錢去快x美果d影
有softcopy比返你

自拍....用app退地做白底... 好7 既相 但又過到

之前用手機影極都影得唔靚
死死地氣去左快X美比錢人影, 跟住再申請就話張相無問題

前日英國終於收到我份doc, 希望順順利利

用廁所板 website 試相

而家唔洗等成幾個月？一個月就ok?

我5號寄去續 今日dhl會派番bno俾我

你用fedex定dhl?

咪一樣，信心同錢嘅問題。

依家新申請真係快好多，舊嘅仲要慢慢等

之前我落街影完upload上去system都係照話poor
唔retry填話張相已跟足requirement唔覺有問題
最後冇事順利通過

其實有人用快圖美都衰過，好難解釋佢哋個標準！總之有人自拍到得為止。衰嘅九成因為有背影，佢哋放大嚟睇實發現問題，做退地當然係好方法，我都咁做，不過當然要啲技巧去搞，依家亦唔算複雜嘅事。總之怕煩嘅，任何相鋪都得，咪問返如果衰咗點囉，快圖美好似有保證條款，呢樣可以自己問清楚先。

係，佢相個system 係另一無準則嘅嘢，呢度咩情況都有，good都可以彈

就係去完快x美影完佢唔批

冇

唔中咩

DHL Shipment picked up

如果想問清楚原因的話係咪twitter webchat佢哋？

....
巴打/絲打 人地reject左你張相
然之後你又upload同一張相 係咪玩嘢?
比60-100去影證件相啦
因為如果你apply BNO visa要相 你照肺時都要交相

唔係呀 我就係去相鋪影都唔得
見到上面都有巴打試過retry所以想問問大家意見
多謝你回覆先

Place of Birth

邊度嚟

廣東

爭簽發日期，重點係有冇其他具體方法可以check先？

SAR你自己,
SAR你父母(問埋有冇included child)

幾時簽發

佢正常封電郵可以reply 問

簽發日97打後就可以慳返，因為你基本上因特衰或11歲而簽發，與bno 無關！

included child都會出身份證
唔會over06-97

但佢之前啲電郵都係話don’t reply to this email？

個個回覆之前都係咁問，結果大多數都有正面回覆！你試咗先，真係唔得先twister DM佢哋。

好呀唔該晒你先

process咗啱啱好三個月喺1月26 號話 we've sent you a letter, 然後尋晚收到DHL msg 話喺英國收咗件返緊嚟。。 個letter係咪會係平郵然後DHL係我啲申請文件？其實係咪可以正式死心打定輸數

屋企人話96年有去大排長龍拎咗紙但最後無申請到BNO ，所以我直接課金報失搏下運 （冇reference no. 佢叫我直接重新申請過新passport）

佢哋當時誤聽流言話申請咗bno唔會有得申請特衰 (果陣好似話300萬人有資格但最後有100萬人都係無申請BNO)
散播流言嘅人仆街死全家啦

危！你上網問返封信講咩會快啲知咩事，封信佢哋寄空郵會遲啲先到。當年係有三百幾萬人成功登記bno就真。

你身份證大法有無中晒？

排長龍係申請歸化，正常香港出世嘅永久居民係唔需要咁麻煩！我當年郵寄申請之嘛，去入境攞籌都費事！之後親身攞護照，個申請程序直到今日申請特衰都無乜大改動過。

我係香港出世，出世紙有established 不過ID簽發日期係99年
(但我媽又話我94年已經有身份證嚟要出入返大陸俾人湊，可能係回鄉證唔同掛)

上網可以點問返封信內容? 或者我等佢哋開門先call
Help
You can call the Passport Adviceline on:

Telephone: 0300 330 0901
Textphone: 0300 330 0808
From overseas: +44 (0) 300 330 0901

Monday to Friday, 9:00am to 5:30pm
Weekends and public holidays, 9:00am to 5:30pm

ID初發日期係99年=完

唔好浪費英國政府時間
佢地幫緊班BNO VISA申請人

身份證首次簽發日期，即括號內係99年？咁你應該無登記過Bno 了！11歲以下兒童返大陸唔需要身份證，只需要回港證，出回港證係唔需要出身份證。

firstID：99年
=完

入紙申請當時未上連登，太遲搵到呢度。。不過都好感激各位嘅分享

其實都預咗無嘅，係估唔到咁唔好彩我哋屋企真係係呢70萬入面其中 話咩排長龍排過夜有bno資格但最後都係乜都冇 （我爸係香港人我媽8X年先嚟）

340－270 = 70『截至1997年12月31日，大約340多萬名英國屬土公民登記英國國民（海外）國籍，有效英國國民（海外）護照大約有270萬本。』

你同你父母個 status 又唔同。
你係出生就已經係 BDTC 而你父母就連 BDTC 都冇（未歸化）。
最大問題都係佢哋冇幫你登記 BN(O)。

『申請咗bno會冇得申請特衰』都可以比人傳出嚟
老母又真係上當 貪佢 特衰 平啲同埋多d免簽證國家。。講真好多呢啲國家你一世人都唔會去

仆街FC下原來老母都信錯晒架喎 BNO：185 特衰：170

2.免簽待遇
據資料稱，最新亨氏護照指數Henley Passport Index指，香港特區護照免簽國家（包括免簽證及落地簽證）共有170個，而BNO聲稱具有185個，相比起香港特區護照多，相信是因為獲得較多小國的免簽待遇：緬甸、吉爾吉斯、岡比亞、巴拉圭、哥斯達黎加、洪都拉斯、玻利維亞等等。不過，現持香港特區護照前往玻利維亞，都可獲得落地簽證待遇。

相反持香港特區護照獲得較多「大國家」免簽證待遇，例如近期新興的旅遊地：俄羅斯、蒙古及伊朗等等！所以最好就是同時持有兩本護照。而BNO不能獲得英國護照相同待遇，入境台灣或越南時，依舊要申請簽證才能入境。

如果呢位巴打有上連登兼重有睇呢個post 嘅話，可唔可以應下機有嘢想問

排隊打大交果本係歸化BDTC
97之前唔用BDTC申請BNO
97後就冇撚用
邊個咁玩你

唔係，你直情無登記過，所以唔喺340萬內！你努力爭取平權吧，平權先至最徹底解決英國佬留下嘅英籍問題！

睇當年父母群啲咩人，群到好嘅，就會話有本英國護照保到平安！唔係都唔會有班乜都唔係嘅，識我得排隊打晒交去歸化再登記bno 。我媽話當年有朋友直情簽咗名落張表格俾我父母，但我父母就係好似呢度搵副署班人咁，怕開口搵第二個咨詢人，而無做！反而我媽嗰邊有啲親戚就登記咗！

唔好怪父母，自己努力一定有路行嘅！

澳美紐加

你唔係嗰70萬入面嘅人
嗰70萬人係就算而家2021心血來潮想要返本bno都係申請到
你係因為keep住bdtc而冇申請bno國籍而係1997年6月30號失效嗰批人

原來唔係咁計
多謝各位超級有心解答。而家全力去搞投向加拿大懷抱lu

世界咁大，唔一定只揀大國，可能小國發展更好，成為人中龍呢！

太空

如果換身分證果時國藉寫British ，入境處會唔會好似柳記咁為難人？

我真係唔識應對…

冇咩用
退唔到中國國籍咩都冇用

之前換成人身份證
我照填BN(O)
個兩粒花完全冇出聲 一句都冇問

P.S. 雨革前

即係寫返芝麻算？

你寫咩都無用
因為：
只要1你係華人
2以下地方出生
香港
中國大陸
澳門
台灣
結果：香港政府依然歸類你係中國國民
澳門也一樣

國籍係外交事項，香港政府呢方面根本係無自治權

『歸家post』BNO 5+1 VISA 及 LOTR 申請資訊 (3)

🇬🇧

DHL

完

British, you’re!

時間表呢

依家先係開始，未完

Observation page.......

你等咗幾年先renew?
定啱啱過期去renew?

好正常，得兩句，身份證號碼無錯

對比你上一本，質感如果？

我等緊本BC

ppt Number仲係咪5字頭

舊嗰本拎到手已經黃黃地，都唔知關唔關係倉底貨嘅問題，領事館嗰時仲係批06年版嘅雀仔護照，本土嗰時好似已經轉咗版

其他嘢就無乜印象，因為我啲supporting document 仲等緊DHL返黎

依家嗰本係1字頭，我舊嗰本都唔係5字頭

而家用fedex寄係$2xx??

我之前嗰本都係雀仔版，其實我當年攞到手，相對97前嗰本，都已經驚為天人

本護照顏色以藍為主，確實係黃黃哋，我08年尾攞嘅，不過啲內頁數字，俾佢部雷射機射燶咗少少

現手持有呢本未代紅皮，真心覺得靚嘅，如果配合埋藍皮就真正完美

唔知今代藍皮係咪因平，設計平實返，第時回歸德拉魯去印，講唔定可能又再浮誇返

不過資料頁如特衰一樣用硬膠會好用啲，有時我懷疑本特衰有啲技術，實際買咗gemplus 條line返嚟，不過攞俾中華印務印。

係啊，UPS都係

你上佢地官網，再入PROMOTION CODE就用出到呢個價

我本人同UPS夾D，通常無DELAY，但下下用FEDEX/TNT 都會DELAY

重有另一個方法就係上SPACESHIP，一次過比較晒咁多間速遞

哈，爬晒舊文，發覺某一時期特別多中獎事件，唔知喺呢度報過上嚟，中大獎嘅bc holders唔知依家點呢？係咪用得好開心？依家有Bno visa，唔知佢哋會唔會再搵hmpo 撥亂反正？

如果只當旅遊證件，我就覺問題唔大，只不過如果有下一代，就有機會成個file攞返出嚟，研究返個bc點嚟！到時先還返本bno 就真係頭都大了。

舊嗰本收返未？

兩星期特快批核

有咩情況係中晒身分證証大法，但係最終唔批BNO🥲

1. 主權移交前係唔係未夠11歲
2. 身份證首次簽發日係唔係97年6月或之前？（如果你97年出世嘅或你要講埋係97年6月之前簽發定97年7月至9月簽發）
3. 出世紙係唔係有established 字眼

過往有太多人理解唔到「中哂」係點解，所以你確定三個都肯定係，我哋先再講

收返啦

黃都算，歪先搞笑，不過我懷疑係防偽黎，因為佢之後印名呀機碼嗰啲都係跟住一齊歪

雷射嗰啲應該無得避，我新嗰本都係咁。

我啱啱先比較完兩本，平淡vs 平淡，無特別，有得揀都想要上年嗰本，起碼都有得華麗下

係舊嗰本啲紙有啲硬，揭係上黎無新嗰本咁好揭

其實上一水嗰紙質都係軟啲嘅

至於印歪咗，基本上機械係需要定期較正就真，上一水都有有試過封面唔正嘅報告，好明顯當部機用到咁上下，但職員承傳俹簁作風囉

我影都冇

我都畢業了

申請加拿大3年工作簽證 現有1900+人
歡迎有意申請者加谷
即時加入送超詳細申請懶人包一份

你幾耐之前收咗passport?

TG 啲學生妹谷個個面要課金睇相，
你又要收幾多錢呀？

搵食姐，犯法呀。

小強老母：小強企翻黎，唔好阻住人哋搵食。

幾日前

咁等多幾日先，我都係收咗passport 幾日先有動靜

同你一樣影都冇。上年五月幫屋企人申請，九月收到新護照，舊文件舊護照影都冇。email問Hmpo，回覆返嚟俾左個九個位嘅consignment number我，問DHL話track number 一定係10個位，查唔到。跟住放棄

咁你點解唔再追hmpo ？話個9位唔啱？舊年有啲人係追咗幾次，終於追到返嚟，話原來佢哋放埋一邊。大耐收唔齊兩份件嘅，真係要追，兩份件你俾晒錢嘅，收唔齊如果DHL寄失咗，應該有錢賠。

跟住之後都有再問過好幾次，同佢地講提供個號碼錯，但係佢哋回覆話剩係得嗰個九位數嘅號碼，叫我試吓用番個申請號碼查

咁佢哋既然實牙實齒話得，就倒返轉頭叫佢哋幫你查，最大問題係你收唔到嘛，咪問返佢哋寄咗去邊？邊個簽收，問返佢哋攞證據囉。當然你係可以用pex no 減去pex 做ref 去問DHL嘅，甚至乎用返你地址或者聯絡電話問都得，因為你俾咗嘅錢，DHL理應有齊記錄，有就有，無就一定追瘦hmpo ，事實上佢哋寄錯咗申請人啲文件，又或者mix up咗係時有所聞，唔應該由得佢，佢個9位查件號係咪DX㗎咋！你試吓搵另一個cs 睇吓會唔會有一個結果，例如 twister DM。

佢 hea 鳩你。
堅持話收唔到件，叫佢畀寄件證明啦。

你又講得啱，多謝你意見。等我又再send email問吓佢哋先。不過上網再睇個PEX 已經冇晒紀錄，希望佢哋查到啦。我自己嗰本2014年續期，印象中收到新護照後第二日已經收返晒所有舊文件

我都覺得佢係鳩覆我，其實都有兩條友回覆過我，答覆都係話剩係得個九位數號碼，叫我自己問DHL. 聽到你哋咁講，我又試吓再send email問吓先

申請記錄到就睇唔到，唔代表你個真正記錄無咗，你真係無收過，佢哋一定要俾返個說法你！佢哋寄唔見咗，再賠返寄件費用係另一回事。Sam 哥case當年雖然申請失敗，但HMPO寄唔見咗佢啲文件，最終成個申請退返晒錢俾佢！

有無試過置頂個DHL check先?

有呀，當時淨係check 到本新BNO (顯示1 piece)，之後一路都有再check , 但冇任何更新，最後日子太耐連個記錄都冇埋。新BNO printed and sent 之後個系統冇任何email / SMS 俾我 , 我都係靠用PEX個號碼查DHL先知個waybill number 。依家唯有再試吓send email問HMPO

HMPO俾咗一個九位數嘅號碼我就係咁樣，打去DHL熱線個職員都幾有耐性幫我睇，用哂地址、電話、姓名同個九位數號碼都係冇資料

紅色5字頭揮手區

到依家都未收到dhl 訊息
咁我應該點做

今日dhl 無啦啦送左上黎

咪幾好
最驚屋企無人收件

Our email is informing you that we can not give you a L Ref number as either we could not find a passport under the details you have provided or that the passport was issued pre our present computer system and therefore we cannot cancel a document that is not on our system.

We cannot advice whether you qualify for a renewal and therefore we suggest you follow the advice and guidance on the website as to whether you qualify for a BNO passport. If, after this you decide to make an application you will have to apply as a first time adult and therefore supply full documentation. Again what documents are required will being listed on the website.

想問下報左lost & stolen變左咁係咪收得皮?

你幾時出世？

有冇持有過BNO護照（包括係included child)？

身份證大法中唔中晒3項？

97前出世
身份證大法唔中首次拎身份證 (00年拎)
其他都中
阿爸阿媽話冇申請過

首次拎身份證唔中=冇申請過
伯父伯母冇呃你

呢一刻既心情 就好似被dream job deny一樣

00年拎身分證都去報失？
你根本唔明身分證大法既理論

理論我唔計 但可能有with child但兩老唔記得
唔試點會甘心

Included child 報失唔會有record架
快啲課金續啦，唔試點會甘心

我想問申請 first adult passport 玩法係咪唔同咗。因為我早一兩日交申請，要搵人 countersign，但系統冇叫我 print 張 paper form 出黎，反而係叫我先搵合資格嘅人，入佢個 email入系統 ，英國個邊就再send link 叫個個人入去 verify 我身分。

我check 咗置頂，online countersign 係 for 住係英國嘅副簽人，但我搵個個frd 係係香港但有 effective 嘅 bno，但系統又批喎，application history 多咗兩行 ‘identity details received’ 同 ‘application received’，仲比咗地址我叫我可以send documents 過去，請問咁樣係咪真係得 ？

我唔想寄漏文件要補寄呀 😣😣😣 麻煩大家嘅解答

知道大機會冇已經好慘
執一執屋先 話唔定會有..

無啦啦收到DHL email話有野from hmpo寄黎 但我check application 仲process緊係咪reject都會通知聲？

你真係唔明咩叫身份證大法！講咗好多次：
三項要中晒！
三項要中晒！！
三項要中晒！！！
缺一不可

你最最重要就係7-97前無出身份證，因為出咗身份證，再中其他兩條，先至反證返自己好大機會有登記bno ！大法唔係3條中兩條就大機會，唔中晒就等如0，而且hmpo 已經覆咗你無記錄啦，亦唔關係咪included child事，因為佢哋都一樣要中晒大法。

樂觀啲，你要做極係積極去爭取平權，而唔係仲寄望一個所謂希望

唔係，We have send you a latter先係出事，而且封信唔經DHL返嚟嘅。有好多情況係回返文件先，等批之後再寄回新證。

不如你講吓你位朋友仔點樣填個英國post code先？佢唔填或填錯都過唔到嘅！你能夠報告返佢喺住香港而又點樣過到英國post code，咁先至係發現新大陸，先幫到大家。

你依家可以寄文件去喇，係咪真係得你寄咗去咪知囉，個狀態係好正常唔需要擔心。有無漏你咪跟你手上份list照單執囉。

最後多問一句，你係系統分咗你做首次申請？有無舊bno 喺手？

咁會唔會寄番啲文件俾你先 再we have sent you a letter架？

理論唔計嘅話，咁咪直接畀錢申請咯，連 SAR 都唔駛啦。

閱讀理解拎U?

擔心問多句姐屋企人無幫我申請過bno我又唔中身分證大法

你驚included child 嘅咪入SAR問囉，但好老實講，你個身份證首次簽發係97後嘅，基本上都肯定係無，不過你要白忙一餐嘅咁你鍾意啦

睇定啲先啦，你依家驚咗先都無用

Btw 你身份證大法唔中邊樣？

都係爸爸仲要唔include我child
唔該晒你 我都係耐心等候hmpo

2. 身分證首發係0幾年
3. 出世紙

3樣唔中2樣所以預左hmpo會reject 咁都批我係奇蹟不過我SAR hmpo又話我好大機會有bno status

搵FEDEX寄就黎10日仲未寄到去

你又係閱讀理解有問題，sar嗰段係頭盔嚟，完全對任何人有無申請資格都唔關佢哋事！佢哋唔會同人講有幾多機會嘅，你post返段嘢上嚟俾大家睇吓有sar team無改變語氣，否則以前報告落嚟都無你個說法。

你都知唔中晒=0都去搏，結果就如你所願啦，使乜緊張呢，咪積極啲去爭取平權囉，唔好坐喺度等人賜俾你先得㗎。佢哋真係搵唔到你有資格，自然寄返信俾你唔成功㗎喇，放心。

咁又唔洗咁惡住 都係我自己博姐
我又無齋坐係到等人賜 我都有做twitter線果啲

原來元首都被世7擺咗入佢個list度

入咗黃世澤五毛list 好驚 點算。。。。。。

咁就最好啦，依家有5+1，我就覺得平權又遠咗，根本平權個意義就係英國還返個bc俾當年英籍人士，無分彼此，咁無論當年有無登記BNO，定好多97後出世都可繼承一代，咁已經幫到好多前線手足手。

平權真心難 繼承到都好 同埋呢啲都係靠前線爭取番黎 但佢地反而受惠唔到 唉

多謝各位教路 HPMO 終於approve 左我本 BNO 同 name in reverse order 問題完美解決

而家等佢寄番啲文件同本新的BNO返嚟加簽埋就完事

剩係呢度樓上已經有兩個一心捐成千蚊俾HMPO
到底BNO Visa公佈後有幾多善長仁翁資助事頭婆出糧

唔難唔叫你你着力啲啦，大家加油！

作為無名小薯 係twitter上留個言其實唔知有無用 不過做左好過無用

記住，個身份原本你有嘅，但因為啲無謂嘅原因而無咗，就應該俾啲力去爭取，如果你話留個言就當出咗力嘅，咁就唔好怨等到天荒地老了，總之盡力而為，夠唔夠自己心裡有數好了。

睇唔明份doc或對身份證大法一知半解嘅大有人在，呢度一向有呢類心急人或誤信出面教學嘅，但點都好佢哋唔值得去笑，畢竟都曾經係BDTC，登記BNO亦好多唔到佢哋話事，你話嗰啲所謂新香港人搏大霧就真係抵死啫

我一直都叫開世柒
連開光明頂 討論區嘅巴打都入LIST
我就明點解

你敎人幾年點續BNO都入

挑戰世柒BNO權威係死罪

攪到BNO冇咗歐盟後路就係佢囉

之前換成人身份證寫 British
俾人夾硬改返 chi na

有冇人知道BOOK左曼巿中心CENTER打指模, 個APPOINTMENT費用 135鎊是咪可以REFUND? 唔知途徑連家人共4人, 成幾千銀有得攞真係想攞番

多謝所巴嘅解答先。問咗我朋友，佢話online 填嘢嘅時候只係問過佢香港嘅嘢，包括地址、postal code 個啲，完全冇問過係咪住係英國個d。佢填完 submit 之後system 就叫我可以寄文件啦。聽日會寄

其實我睇置頂，以往個countersign 嘅時候會有一頁藍色嘅野係做分流㗎嘛，即係分住英國就可 online form，住non UK 就 paper form，但宜頁藍色嘢宜家係得一個制，叫你搵 eligible 嘅人, 然後入佢嘅 email address, 系統會send link 比個個人做 countersign。
除咗呢個之外，有一項係話 if that person cannot sign online, 先會比你揀轉做 print paper form。咁當然我而家唔係揀呢個 option 啦。 我朋友有有效嘅 bno 係手嘅。

另外，我中曬身分證大法，但sar 咗肯定冇一本用我自己名出嘅 bno，兩老有bno, 我呀媽個本係 97年前有一個 minor addition, 相信亦希望係我，所以我係申請緊 first adult passport (have u had a UK passport b4 —-> no), 同埋唔洗 lost ref no.

97年年頭

pish

多謝巴打上嚟報告！雖然過咗高峰期 但對於想拎返BNO嘅人又少個藉口話搵唔切識兩年以上嘅朋友認證 加上照你咁講 countersign person入完資料到要求申請者寄出文件 系統有先做一個身份確認
希望往後嘅申請可以更快處理得到 同時HMPO啲staff睇少樣野又可減低佢地俹簁特性

多謝你詳細解答，有更新咁呢度嘅doc就有更精確嘅答案，如果有更多相同答案，相信要勞煩樓主幫手更新了。不過香港人做得online真係簡單好多，可惜唔喺大半年前推出，咁有十幾二十萬個申請可以online做晒佢。不過你都話頁面有講online做唔到可以下載紙本，其實只不過版面更新咗，同以前分別唔大。不過又有另一問題，你就send咗俾一個朋友，有無可能俾兩個或以上？如果嗰位朋友突然唔想做，要轉又得唔得？答案可能要其他巴絲申請時留意吓再報告了。

即係你都sar咗父母，答咗伯友本舊證有minor addition ？但唔知咩嚟？其實我都唔明，答返人係included child咪仲好，要人估估吓！你應該要寄正本出世紙，另外留意因為你無寄舊證，所以好睇個pe 肯唔肯搵舊資料，如果伯友本無報lost，唔知佢哋會唔會又話搵唔到你資料而reject你，總之有咩新狀態，上嚟報告情況，而中晒大法三項，你個情況係樂觀嘅，只不過hmpo 做嘢俹簁會令件事麻煩啲。

留意出世紙，你都知佢哋可以唔見你啲正本，所以最好出核證副本，窮嘅話，就要喺正本做好making pex no，最好有張文件清單俾佢哋，以防止佢哋唔見咗你啲文件，總之盡量唔好俾機會佢哋唔見，但俹簁起上嚟都無辦法了。

其實一向online 副署程序都係副署人online完成咗，先再更新申請人進步下一步安排寄文件，只不過呢度少人online做，所以少見啫，程序上無乜變化到。至於搵人副署嘅問題，可唔可以online對嗰啲自稱宅毒嘅，仍然會多多籍口，佢哋係需要不斷鼓勵先肯行嘅

依家多咗幾十萬本有效bno ，除非個職業資格收緊返，否則問吓朋友應該唔難搵到，尤其係呢幾年新續嘅都經歷過，多數都肯幫手嘅

10日仲未寄到
FedEx Express National Service Disruption

The table below shows the number of valid passport types split by passport type as at 31 December 2020.
GBN 622,981

嘩, 係唔係 internal 架?

每年年頭都有人入紙問架啦

因為BNO Visa 唔駛 有效BNO

去到十一 十二月就跌番黎

截至2020年12月31日，2020年申請續領BN(O)護照人數為
315,113
對比上年同期數字，增幅為 104.3296％

截至2020年12月31日，有效BN(O)護照數目為
622,981
對比上年同期數字，增幅為 97.91%

2019/12/31 - 314,779
2020/10/02 - 469,416
2020/12/31 - 622,981

2020年多左超過30萬人續
當中近一半係最後三個月一炮過批出
HMPO staff:

1月底收到舊剪角BNO
仲未有本新BNO

應該係国安法後7-10月申請個一大lot
再加埋英國lockdown

最終都無80萬人有效

或者完晒呢水先知最終可以去到幾多，唔知70萬有無呢

因為BNO Visa 唔駛 有效BNO嘛

最新續期資訊

護照續期申請已回復正常。

續期成功後會分開兩份DHL寄送。申請文件係由HMPO寄出，新護照係由HOME OFFICE寄出。如果收到其中一份一個月都未收到另一份，請聯絡HMPO。

如果HMPO填錯收件人全名，DHL會退回HMPO。
個目的地係"LONDON - HEATHROW - HONG KONG - UK"，DHL會退回HMPO。
咩都唔洗做等佢再寄黎就得。

DHL DELIVERY SERVICES ON BEHALF OF HER MAJESTY’S PASSPORT OFFICE
Link:

如果申請續期及已寄出文件同HMPO已簽收但系統未轉 being processed 並且就到90天寄文件期限者，請用TWITTER 聯絡HMPO （ ）。過咗90天寄文件期限者，可能需要重新親手填寫OS01 FORM及副署（如需要），寄到HMPO。

要求寄文件為系統自動發出，如你的文件在寄件公司顯示為已簽收，則無需理會。

APPROVE 並不是FIRST IN FIRST OUT

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 並有REF. NO. / L. NO.後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

我哋呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。

本地申請網站：

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓其他問睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

笑死😂
可能驚愈早續俾你 怕你十年後要早啲續

支那閪真係公廁嚟

無計，一公佈話只要有BNO身份，用乜鳩護照都得開始，條數就已經係上唔到

唔好意思，遲咗幾日先覆到你

1）申請系統講明同一時間只可以搵一個人幫你做副簽，所以唔會send 到條 link 比兩個人，不過係隨時轉人都得。其實原本我係搵同事，諗住方便d，點知佢本bno 過咗期十幾年，系統唔比佢 proceed 落去，於是我就入宜家幫我 countersign 嘅朋友嘅 email，即時轉到加即時send 另一條 link 比佢做 online countersign.

2) 冇錯，我sar 曬我自己加兩老，問有冇bno 同有冇included child 加咗落去。其實我都幾肯定97年年頭加落我老母本 bno 嘅 minor 係我，因為我仲有家姐啊哥，但佢哋嘅身分證首發都係94年年中，我估唔洗幾年時間將佢地個名加落老母本bno 呱 😅 所以97年加嘅個個 minor 應該係我。另外想問下意見，我應唔應該叫老母報失佢本bno ???? 因為正如所巴所講，我都驚pe 搵唔到我資料而 reject 我個 application.

3) 係，我係寄出世紙正本，不過放心，我已經貼咗兩張寫咗 pex no 嘅memo 紙係裏面同外面，亦都有 document checklist，跟足你哋嘅建議！

正常呢，佢要憑你出世紙，搵埋你父母嘅舊申請，睇過真係無先至會有信話唔得，當然啦，如果肯定自己寫咗落伯友本證，你又俾唔到佢，報失埋都係方法，不過呢度好多時係持證人續嘅時候就去報失，又或者中晒大法，就用自己名報失咗先，舊時都當自己有舊證但遺失去處理。不過後來發現咗included child ，正常又無自己本證，報自己失就唔合邏輯了。不過既然以前無sar，啲人都一樣照報並有ref no，咁咪唔好諗太多，無證交咪照報失，而個程序都係屈佢哋機，最終搵返晒舊料出嚟，至於sar咗嘅，咪報兩老嗰本囉，反正第時要續都要報，報咗失佢哋就要做嘢，啲資料應該順便入埋現系統，以後處理申請就更有效率了。

我想講我本BNO比人Return返

佢無Email 無電話 我連佢1月19日到左都唔知
反而1月22日到既舊BNO就有電話同Email Track

姐係點先

我個新BNO 係英國Office無提供電話同Email既情況下 1月19日到左 但係我完全唔知道個Mail到左.

前幾日 我見唔對路 就用Email問返HMPO. 咁佢先比個Track Number我檢查（今日覆）. 岩岩知 我個新BNO mail比人Return返英國.

相反我個舊BNO就有Track No 同電話通知

我岩岩打去DHL問咩事 佢就話個包裹只有地址同名
英國個邊無提供Email同電話

姐係冇事
等吓喇

重寄一次洗唔洗比錢 有無人試過咁

HMPO問題
唔關你事
等吓喇

就快到10%人口

扣返24歲以下人口應該夠啦

少過25歲有160萬

呢個 post 罕有地四日都冇人推。

轉晒去5+1 post ?

去咗歸家post或公海其他關於bno visa嘅post，依家除非係中身份證大法嘅，或者手上無證但懷疑遺失嘅，否則有舊證在手有晒證明就根本唔使續就可以申請visa。至於用作旅遊證件而留港努力嘅巴絲，一日疫情未退，都唔急住申領，而且之前有啲申請等半年又真係得人驚嘅。暫時都係想申請visa嘅人急啲，變相呢度好淡靜！

BTW仲有無人得批中？報吓幾時課金，睇吓啲6-9月清晒未？

Sorry應該好多人都問過 但係如果雙親都有bno既話係咪唔可以分開apply 例如我同老母申請左先 老豆再3年後自己申請 想問係可唔可以？

A有B無
阿B先要癡阿A申請

你ABC三個人都有BNO係要分開獨立申請

老豆老母有我冇呢咁？係咪可以老母同我申請 再老豆自己申請？

首先你成年未？

未夠18就要父母同時申請
你夠18但under24、無BNO就可以依靠是但一個

大家好，我屋企人急需要BNO的副簽，
但身邊的朋友都沒有符合資格，
請求大家的協助！🙏🙏🙏
如果可以幫助的朋友，請telegram pm我。@Sunny_chun
感謝🙏

你搵自己朋友/同學好過啦，呢度無人識你兩年。之前有報告，就係幫咗同學兩老簽，成功咗啦。

剩係bno 都成幾十萬人，何況其實合資格外國護照持有人，保守都過百萬人合格。難開口就真，唔開口問多幾十次，又點知原來有朋友得？

去ig、fb開post，利用廣播，話俾你ws、tg啲聯絡人，俾佢哋知你要幫手！

朋友定義並唔止相熟嘅，肯幫你簽就得。

唔搵唔知揸外國護照朋友多，唔出聲啲朋友點知要幫你手！

#郵政勇士 #易網遞
Monday 14 December 07:28am
Item received at
Hong Kong

Monday 14 December 07:49am
Sender preparing item

Monday 04 January 06:09am
Item Leaving overseas
Hong Kong

Monday 22 February 07:18am
Item Received
LANGLEY HWDC, United Kingdom

Monday 22 February 01:12pm
Item has left our International Processing Centre
Heathrow Worldwide DC, United Kingdom

Tuesday 23 February 05:52am
Item Despatched to Warrington MC
Warrington MC

Updated on: Tuesday 23 February 10:04am
Delivered by
Liverpool South DO

最終 HMPO 喺 6:48pm on 26 February 2021 確認 Documents received
唔趕時間先至特登做勇士，香港郵政你係得嘅

我懷疑做咗平郵

不過依家LIFO，新證可能就批

呢個時勢仲用香港郵政?

（BNO）突 發！BNO 5+1 簽 證 可 提 早 領 取 強 積 金 MPF！！！

香港平均每十人有一本BNO,咁都搵唔到自己檢討下啦

可以搵舊同學呀, 中學老師呀, 僱主呀

ching真心夠薑
我用fedex寄 計埋weekend四日送到

由Application Received到Application Approved, 前後12個working days

上回提過，呢本 BNO 唔係小弟本人嘅 lol

想問吓我成家都夠期renew bno, 可唔可以dhl一次過寄幾份application?
定係要分開寄?

一次過都可以

一家人一次過寄，裡面唔需要獨立分開各自包裝，一本bno 夾住各自文件就可以了，文件mark好晒pex no，如有共用文件請另有check list，話俾pe 知道邊啲共用嘅，咁樣你一封信去，就全部交同一pe一次過批！而且會慳返郵費。

另外你哋係正常到期續證，文件要求唔會好多，跟佢俾你哋嘅 list 去寄就得，而且一般嚟講，好快批出新證，放心。

速遞dhl最貴，fedex/ups平啲，網上開戶口上門收，新客最抵。

輕輕一推

想問下如果副簽比人彈左， 身邊又冇人有bno又係專業人士，咁可以搵咩人做副簽？

本身副簽係咩人 合唔合資格先
如果本身合資格既建議email問下點解彈 好多時係果面搞錯

因為再副簽過往既經驗係更嚴格

幾時都係，問清楚個pe 你副署人衰邊瓣，先有下一步，呢度有唔少人經溝通後無事，部份人係關係寫得唔啱，而基本上只要係bno 有效，求其有份工已經得，衰咗嘅包括學生主婦仲有商人！

因為check courier 文件March 8 received by DOWE, 請問application history 會幾耐先update到？

睇頂置

其實英國和澳洲傾緊UK-Australia free movement

姐係話2021年下半年到， 英國同澳洲 就會同 澳洲新西蘭 一樣， 兩邊國民可以自由流動讀書工作移居

姐係BNO 變BC, 一個英國國籍 等於順手攞埋 澳洲國籍﹑新西國籍

係england layover 唔超過24hours 但會出境 之後先去NI
依個情況要買covid19 test package嗎？

想問下佢話我張相唔合規格,之後叫我係平時Track application個度Submit返
但我登入左完全搵唔到可以Submit相既位
定其實我睇漏左?

覆佢email 問佢搵唔到個制，睇佢點答

想問吓如果副簽人唔係住喺英國
但用咗網上辦理確認申請人嘅身份
而家個申請手續係去到叫我寄文件去英國
咁我應該照寄定點做好？

有無巴絲一樣情況？
感謝🙏🏻

如果你係網上填咗佢又順利畀你過嘅話嘅話，咁就照寄。

依家續BNO要等幾耐？

好快

果陣我等左半年

等到個人日日食唔安瞓唔落

快過無covid

唔算，我自己當時係日批，嗰陣時咪有1:17呢個記錄囉。

其實仲有無巴絲仲等緊？依家新申請，兩星期左右完成已成新標準了。不過複雜case如用大法嘅，應該都係耐。

一月份時新證用大法申請 齊文件 相無彈鐘 都係用咗兩星期就批 依家申請正常返同快咗好多

你之前有無SAR過？定直接報lost？

SAR 報lost 做過哂 得出嚟結果係報lost話做唔到 SAR係只能確認有入紙申請加名做included child

所以去到寄個刻都係博有 唔肯定自己一定有

其實中晒三項都肯定你有bno 身份咁濟，而既然佢哋搵得出你親人bno 資料，應該都已經入埋機，你交足正本文件，批證就可以好快，因為最嘥時間嗰part，要搵舊資料已經完成咗。

too long有冇人幫到我

唔改名得唔得？

既然同緊果面有email 溝通
點解唔直接問埋佢地

你呢個係正常程序嚟

因為佢地覆得好撚慢所以想上黎問下大家意見先
email sent左㗎啦唔該巴打先

依家香港郵政寄英國係咪停左？用邊間寄好？

細個有攞bno 但自己整唔見
先報失再申請本新
3號收到文件
尋日approve 今朝就passport is on its way

一日航空業未正常郵政局就唔會有足夠機位！所以空郵服務唔會穩定，影響包括空郵掛號/e-express/speed post，當然speed post會優先上機，至於平郵係時間耐要兩個月，寄到去前會成日疑神疑鬼怕寄失，幸佢算穩定，不過由於續證只有90日期，開唔切信會麻煩，不過依家積存應該清晒咁濟，最近批核時間只需兩星期。郵局服務情況請留意官網不時嘅更新。

速遞咪DHL>fedex >ups，排名跟價錢，基本上去HMPO 時間同穩妥分別唔大，網上新開fedex/ups戶口可以再平啲，另外黃店LHK價錢相宜，但時間要預比國際速遞公司慢少少。

豐儉由人 風險自決

Thanks

藉此提提大家，到埗之後記得登記埋做選民，如果有能力嘅話就直頭約埋當區MP傾下計，要令英國政府有反應去捍衞BN(O)護照嘅認受性，而家香港政府係干涉別國內政，企圖令其他國家唔承認第三國護照，要係英國同呢啲被遊說國家之間從中作梗，一個中國殖民地有咩權利去要求其他國家唔承認另一個國家嘅護照？打算將中國國籍法改埋做宇宙國籍法？強制外國要用中國國籍法解釋英國國籍？

好靜

唔好咩

設計對白：就快唔駛再開 post。

因為續BNO post 已經完成佐佢既歷史使命

大家番灑祖國交流post(s)

不過好撚多吹水佬 同 移民打手囉

小強老母：小強企番埋嚟，唔好阻住人地搵食。

搵食啫，犯法呀。

睇嚟呢個post都唔洗再bookmark

你家人有冇攞返BC

佢地咁愛國 想攞BC？ 問過我先啦

幾年，有感情！

正如Octopus on Apple Pay百屌成材一樣

搭單係度問下 有冇人知寵物移民係點搞

現時有兩隻貓一隻龜都想帶晒過去

Google上網啲公司開5萬一隻想知係咪正常

又唔見連登有人討論寵物移民

有冇連登仔都搞緊可以幫下手

仲有班張bc證書收埋咗床下底未出土嘅等你救

我上年問過一間Fxxxxxxx Kxxxxxx Cxxxxxx運一隻貓
回覆大約港紙兩萬尾全包

你自己上網搵電話/電郵去問問，記得要度下隻貓既高度/濶度/長度，quote價需要

睇doc啦c fu

睇咗doc點知續咗本Bno而唔係俾本bc嚟呢

又係我

想問下有冇人知呢個situation點搞

屋企老人家唔記得自己有冇bno 亦都搵唔到任何有剪角／冇剪角既bno
但我幫佢去cancel passport，hmpo半個鐘之後有sd過email黎comfirm本passport已經cancel
咁係咪代表佢係有bno身份？ 因為驚個email係system自動sd

我知個問題都幾on9 純粹問下有冇人知

有冇ref no？
冇就SAR啦

有 咁姐係代表佢有bno身份？

正確

你無record佢又點幫到你cancel呢?

Sam 哥好耐無見

個回覆寫明confirm cancelled 而且有ref no，就肯定有！

正常返晒啦

thx 巴打
因為睇doc 話身份證首次簽發係06/97前可能係關IC 事，所以先問問

出世紙寫有'Established'就唔可能出CI

我咁大個仔都未見過CI

放心啦身份證大法中晒，無邊個甩過拖！就算sar 話你無，可能因為included child啫。咁咪報lost等有ref no去做囉，一係就當首次申請，俾齊晒正本文件，尤其父母出世紙之類，俾佢哋查返兩老本舊證內容，實搵到你嘅。

RIP

God save the Queen ！

rip

仲諗住等百歲慶祝

差兩個月就100歲

要封的話，點會預先通知你，俾時間你準備走？

你有無玩過音樂椅？ 音樂一停，大家搶櫈仔。 走難係一窩蜂走，香港三面環海，除非你自己有遊艇或者大飛。否則一窩蜂搶機票，你肯定你有本事搶到？

個比喻講緊乜

簡單啲：

問題一：若果你聽阿媽講年尾走。但今年7月1宣布即時禁止出境。 咁你走唔到啦，你會唔會後悔點解唔早啲走？

問題二：若果政府宣布幾日後禁止出境，咁你認為你有無本事幾日內可以離開香港？

依家啲節奏快到你無機會 plan ahead
Plan 完到過左幾日又變左玩隨機應變

可以即走就要走，情況唔許可嘅，都無辦法，希望到時候仲有走得甩嘅機會吧。

各位巴打，想問下而家續領 BNO 需時大約幾耐？ 2023 年到期，心大心細好唔好續左先。

利申，一年內會閃

本嘢依家有效嘅，一個月就搞得掂。

過去英國先續啦

TB Test排好耐？

續咗先為乜先？

你自爆
唔好用IPHONE油

Oh shit

REPORT 自爆

Okay

有人試過人喺香港都可以ONLINE副署
但未攞到本新護照

但我朋友係英國比英國地址，好似簽唔到

如果apply 果時填錯資料，要幾時寄信比佢？
而家又未副簽成功。佢未比地址我寄

SURNAME
GIVEN NAMES

佢本護照喺香港續
但人在英國

衰on9

我岩岩填左要72小時等回

無錯，佢香港申請人在英國

應該唔得喇
香港續 + 人在香港
英國續 + 人在英國
先做得ONLINE副署

咁我唯有再搵其他人

佢 send比我個 email都係咁， 明明我叫 Chan siu ming
佢叫我Dear Siu Chan

我又唔明喇， 佢一係就禁止全部香港人離開，佢有咩辦法淨係阻止bno人港人出境？
我用特區護照去其他國家佢又阻止？

一係轉paper form，搵人簽咗scan俾你print出嚟，連文件一齊寄返去。

好似...係咪幾年前
連登已經有薪火post 巴打講過類似嘅case?

係入境知BNO係咩黎
其他都唔知
正常冇英國護照要申請居留證

我懷疑佢哋係連登巴打嚟添，爬文見過上面幾個case類似分享，某一時期比較多關於歐盟內申請居留證嘅分享。

未必個個知。 知嘅話就唔會以前唔少情況用BNO出入境歐盟無印。英國啲國籍分類不嬲係歐盟都玩到短路，歐盟各國都無劃一做法，各有各做。唔知嘅當咗GBR咁辦，脫歐前會出一張residence card，當咗做EU公民。識嘅就出一張residence permit，但當時GBR係EU公民身份，所以其他英國國民就搵其他代碼代替。

呢個ching應該釋懷啦，唔要IOT，要求HKG。呢啲嘢有得討價還價咩？倒頭嚟俾CHN佢，佢要唔要先？ 打得贏官司嘅機會真係唔高

拿拿臨入籍就唔駛為咗呢啲事煩。

比兩老呃左廿幾年話無bno，話得家姐有，本來都死左條心。但身份證大法中咗2樣，就係咁問阿媽你睇吓你本野當年有無include child有無我啦，唔想留係香港阿，佢話就算有都係得你家姐有。

點知搵搵吓搵到我未剪+剪咗角各1本bno, 開心到痴線
dllm點解可以有續過都唔記得架